<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curso de introdução à análise de dados com o R on Curso de Introdução à Análise de Dados com o R</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Curso de introdução à análise de dados com o R on Curso de Introdução à Análise de Dados com o R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Aula 01: Introdução do curso e primeiro contato com o R</title>
      <link>/aula-01/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aula-01/</guid>
      <description>Objetivos da aula  Detalhar o curso e como participar dele
 Apresentar e entender a interface do R e o RStudio
 Conhecer o fluxo de trabalho (console, scripts, rmarkdown, projetos)
 Experimentar os primeiros comandos para a exploração de conjuntos de dados
   O curso O “Curso de Introdução à Análise de Dados com o R” está estruturado para, em 8 encontros de duas horas cada, ensinar as e os participantes a explorar questões-problema por meio da análise de conjuntos de dados, aplicando técnicas próprias da linguagem R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 03: Análise exploratória de dados (parte 1)</title>
      <link>/aula-03/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/aula-03/</guid>
      <description>Formulate your question Read in your data Check the packaging Run str() Look at the top and the bottom of your data Check your “n”s Validate with at least one external data source Try the easy solution first Challenge your solution Follow up</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello R Markdown</title>
      <link>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/2015-07-23-r-rmarkdown/</guid>
      <description>R Markdown This is an R Markdown document. Markdown is a simple formatting syntax for authoring HTML, PDF, and MS Word documents. For more details on using R Markdown see http://rmarkdown.rstudio.com.
You can embed an R code chunk like this:
summary(cars) ## speed dist ## Min. : 4.0 Min. : 2.00 ## 1st Qu.:12.0 1st Qu.: 26.00 ## Median :15.0 Median : 36.00 ## Mean :15.4 Mean : 42.98 ## 3rd Qu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>